《奇妙體驗EP2》 【 GPS 】

《 奇妙體驗》

係由好多個離奇古怪嘅故事所組成...

今日帶俾大家嘅係

【 GPS 】

(預計閲讀時間 10分鐘)

———————————————————————————————

(叮噹~)

「邊個咁早撳我門鐘...」我伸一伸懶腰然後就走咗去門口。

我喺門口上面嘅窺視孔嗰度望出去。見到一個戴住cap 帽同孭住斜孭袋嘅男人。佢左望右望，嗰樣鬼鬼祟祟咁。

(叮噹，叮噹... )

我應該唔認識呢個男人... 佢喺咪去錯咗地方？唯有開門同佢講聲啦，如果唔係都唔知佢會撳到幾時。

就喺我想開門嗰一瞬間，突然見到個男人伸咗隻手入佢嗰袋度。

我即刻取消咗開門嘅念頭，兼且退後咗幾步。

呢個男人... 散發住一陣令我唔想接近嘅氣息。

(喀噠)

聽聲音，嗰男人似乎喺門口放低咗啲野。

我再從窺視孔度望出去，發現嗰個男人已經消失得無影無蹤。

佢究竟喺門口放低咗啲咩？既然嗰個奇怪嘅男人已經離開咗，我決定打開度門睇一睇。

放咗喺門口嘅係一個月餅盒大小嘅紙箱。

「呼~ 」我抹走額頭上嘅冷汗，抖咗啖大氣。

原來係速遞公司嘅人... 不過呢個速遞員俾人嘅感覺會唔會太奇怪... 其他唔講，淨係制服唔著，連簽收都唔駛就咁放喺出面... 不過算啦，有速遞收係開心嘅，其他嘢就由佢啦。

我將個紙箱搬咗入屋，放咗喺餐桌上。正當我興致勃勃想將個紙箱打開嘅時候，突然醒起咗啲嘢。

我最近好似無喺網上面買過野。

我將個箱上下倒轉，依家向上嗰面貼住張紙，上面記錄住呢個盒寄出嘅日期。日期係三個月前嘅今日。

「我知道箱入面裝住啲咩啦！」

———————————————————————————————

喺三個月前，我因為工作嘅關係所以從鄉下嘅屋企搬咗出嚟大城市住。因為初頭唔太熟附近嘅路，所以經常蕩失路。

工作又需要四處應酬見客，因為要摸路導致遲到嘅事更加係時常發生。

同事們有時都會拎我蕩失路嘅事嚟講笑，對佢地呢種從小到大都喺城市內長大嘅人嚟講，係絕對唔會明白我嘅難處。

市區嘅路比鄉下嘅路複雜太多了。所以嗰陣我就嘗試將附近嘅地圖記喺腦海入面。

結果我發現，跟本無可能做到。

到底應該點做先可以解決我呢個問題呢？

我打開電腦，決定喺網上尋求答案。我喺討論區上面開咗個po問 "如何解決經常蕩失路嘅問題" 不出幾分鐘已經有人喺下面留言。

「用地圖啊，唔識用啊？」

地圖，確實我係唔太識睇...

「你記憶力係咪有問題？」

無，除咗認路以外一切正常。

「香蕉同牛奶開party，樓上咪嘈撚住哂！」

呢位朋友係咪覆錯po?

接下來嘅回覆都無一個似樣啲嘅答案，正當我諗住放棄嗰陣，突然有人pm 我。

「你認路嘅問題係咪好嚴重？」

係。

「嚴重到影響日常生活？」

係。

「我諗我有嘢可以幫到你。」

真係？咩嚟？

「GPS，我好多時都用佢嚟解決迷路嘅問題。我依家有一個多出嚟嘅，如果你有興趣二手價賣俾你？」

GPS? 點解我之前無諗過...

我有興趣，唔該你。

就係咁，我同佢傾埋交收嘅細節就俾咗錢等件貨嘅到來。

————————————————————————————————

到咗約定嘅日子，貨物都仲未嚟到。我決定打電話俾賣家，點知打唔通。睇嚟我應該係俾人呃，而我亦都無去追究。事情就咁樣被淡淡忘記了。

由於我經常性迷路嘅問題持續未得到解決，公司決定將我開除。就係咁樣，我深受打擊，更患上失眠。呢一個月嚟嘅我就係咁宅喺屋企過日子，心諗迷路問題一日未解決，都唔會有公司想聘請我。

眼見積蓄就嚟用哂，諗住翻鄉下嘅時候，呢個箱子就被速遞到我屋企。

所以話，箱入面嘅就係我三個月前喺網上買嘅GPS。

我好小心咁將個盒打開，跟住呆咗呆。

出現喺裏面嘅竟然係一對黑色皮鞋。

皮鞋？ 唔係GPS 咩？ 寄錯地址？ 唔係啊... 箱上面寫嘅地址正確。但係我真係無喺網上面買過皮鞋啊...

我拎咗對皮鞋出嚟，個箱嘅底部有一張紙，上面寫住 "GPS 説明書" 。

搞邊科啊，GPS 唔係電子嘢嚟㗎咩？呢對明明就係一對皮鞋... 我將手上嘅説明書打開，仔細閲讀。

「只要使用者心裏想著目的地，然後叫出目的地的名子，產品便會把你帶到目的地。」

世界上會有啲咁奇怪嘅事？老實講，我就真係唔信嘅，不過我依家都無嘢做，試下又無妨嘅...

我換好衫然後就著上皮鞋。對鞋幾舒服喎。試下叫GPS 導航去附近嗰公園先。近啲，就算真係迷路都可以好快咁翻到屋企。

我心入面諗住公園嗰樣，講出公園嗰名。皮鞋居然自己行動起嚟，佢控制住我對腳行。途中經過紅燈會自動停下，綠燈則會繼續移動，完全自動式行走。不出5分鐘就行到公園門口。佢選擇嘅路線仲係最快最短嘅路線

太... 太神奇啦... 有咗呢樣嘢，我就可以隨心所欲咁係街上面行，就算去熱鬧啲嘅地方都可以。同朋友出街就唔使咁早走，最重要嘅係，我唔會再遲到可以重新翻工！

果然，好快就有保險公司請我。

以前嘅我係非常害怕見客人，因為我一定要喺喲定時間早四個鐘前出門，如果唔係我就肯定會遲到，或者失約。

咁代表咗咩？咁代表咗同樣係保險佬嘅同事，喺我約見一個客人嘅時候已經見咗四到五個客人。錢自然揾得比我多。

但自從有咗呢對鞋嘅幫手，我嘅業績不但蒸蒸日上，我自己嘅私人時間亦都因此而變多。

今日因為有一啲要事，所以要去成個城市最熱鬧嘅大街。好唔好彩撞正今日禮拜六，成條街人山人海。我亦都一如既往著上嗰對皮鞋就出發了。

我到咗大街嘅入口。

睇下時間，似乎比預期要早。因為目的地喺大街中間，所以皮鞋就繼續帶住我走。

(扑騰！)

我把一個小女孩迎面撞倒。

「對唔... 」

唔得啊！對腳完全停唔到，想停低扶起個女仔做唔到...

「你癡線㗎，撞到人直接走？」女孩嘅家長大叫。

接著落嚟我又連續撞低咗好幾個人。我嘗試除對鞋落嚟，點知對鞋越想除就越綁得實，完全除唔到。

呢對鞋似乎可以準確咁得知交通狀況，但係對行人呢啲路上情況就一啲都唔清楚。

「弊！前面大大隻字寫住修路，照住依家嘅路線，我一定會跌落嗰窿入面... 我完全改變唔到條路線... 」

我直接撞開寫住 "請勿進入" 嘅欄杆，跌咗入個窿入面。

「好痛... 我隻腳係咪斷咗... 」我雙腳直插入泥土。

正當我以為一切都完結嘅時候，我對腳又開始郁，一步一步好似喺牆上面行路咁走翻出嚟。

皮鞋最後成功咁帶我到目的地，之後就停止運作。但係呢個時候嘅我已經滿身污泥，骨頭亦都斷開咗。我烏低身除咗對鞋之後就暈低咗。

————————————————————————————————

當我醒翻嘅時候已經喺醫院入面。我完全感覺唔到雙腳，睇嚟醫生幫我打咗好多麻醉劑。

我忽然間覺得好急尿...

「護士！可唔可以過嚟幫我？我想去廁所啊... 」我對住傾緊電話嘅護士求助。

「等等！Bb 我等陣再同你傾，依家有啲野要做。」護士笑得好甜蜜。

「有咩事咁開心啊？」

「無啊，我同男朋友下禮拜會飛去英格島度假。」

「英格島？聽講喺一個啱啱興起嘅度假勝地。好似要撘成十個鐘飛機先到。」

「係啊哈哈。飛得耐先有度假feel ！」

「又啱啊！有無買旅遊保險啊？未買嘅話我可以幫你啊。」

「買咗啦，不過都唔該你... 」

可惜，sell 佢唔到添...

「英格島我都想去...」清澈嘅海水，蔚藍嘅天空，英格島嘅畫面喺我腦海浮現。
.
.
.
.
.

「好啦，幫你著好鞋啦，我扶你去廁所啦！」
.
.
.
.
.

「著鞋？唔通係... 」我望著穿著好嘅黑色皮鞋，心知不妙。
.
.
.
.
.

「咇咇咇，特別新聞報導，有船家今日拍攝到一位喺水中行走嘅男子，相信該男子係之前醫院失蹤嘅病人。我地初步同照顧過佢嘅護士聯絡，得知病人有可能喺前往緊去英格島。至於點解佢要選擇徒步而唔係坐飛機或者船，我地暫時都仲未有頭緒...」

End

唔錯

end